\section{Valutazione degli investimenti}

Serve a capire se un'investimento è:
\begin{enumerate}[1]
    \item accettabile
    \item preferibile
\end{enumerate}

\subsection{Valori dei soldi a distanze temporali}
\subsubsection{Valore attuale}
\begin{equation*}
    \text{Valore Attuale} = \text{Valore Futuro} \cdot \text{coefficiente di attualizzazione}
\end{equation*}

Riassumibile in:
\begin{equation*}
    \frac{1}{1 + r}
\end{equation*}

\subsubsection{Valore futuro o monante}
\begin{equation*}
    \text{Valore Futuro(montante)} = \text{Valore Attuale} \cdot \text{coefficiente di attualizzazione}
\end{equation*}

Riassumibile in:
\begin{equation*}
    1 + r
\end{equation*}


\subsection{valore futuro dopo $n$ periodi}
\begin{equation*}
    \text{Montante} = \text{Valore Attuale} \cdot (1 + r)^{n}
\end{equation*}

\subsection{valore attuale dopo $n$ periodi}
\begin{equation*}
    \text{Valore Attuale} = \frac{\text{Montante}}{(1 + r)^{n}}
\end{equation*}

